【袁木離世】雙重性格遭嘲諷 反美卻讓女兒赴美讀書

1989年六四屠城後被指擘大眼講大話指「天安門沒死一個人」的國務院前發言人袁木，本月13日在北京去世月，終年90歲。這位在六四後曾多次發表反美言論的中國政府發言人，其女兒卻在六四後不久到美國讀書。有指這事傳出後，西方人對於中國人的袁木式的雙重性格，都感到不可思議。

前美國駐中國大使李潔明（James R. Lilley，1928年-2009年），曾在其回憶錄中對袁木的女兒申請美國簽證的場景有詳細記載。1989年10月，袁木的女兒當日到美國駐北京大使館申請簽證。使館官員接過申請書一看，發現竟是袁木的女兒，於是故意把桌子下邊的擴音器音量調高，大聲地問：「你真的是袁木的女兒？」

當時，袁女把身子朝窗口靠近，低聲回答說：「是的，我就是袁木的女兒。」美國官員隨後用更大的聲音說：「我不敢相信這麼討厭美國，天天詆毀、辱罵我們美國的袁木會要他的女兒到美國留學！」袁女怯生生地說：「他是他，我是我。」使館官員又追問：「袁木怎麼會准許女兒到這麼邪惡的國家念書呢？」這時候，在使館內工作的中國僱員都忍不住發出笑聲。

最後，袁木的女兒得到簽證，因為她的成績不錯，又得到美國一所大學的獎學金。只是由於這場對話，袁木的女兒也要到美國留學的消息迅速地傳遍北京，卻成為一件醜聞，傳聞袁木也因此遭中共「雪藏」。

垃圾美國，咁都俾佢申請成功

打份工啫有得揀愛國梗係愛美國啦

因為人地講法治 講個人 唔似中共鍾意誅連九族

所以全世界咁多年就瀨哂野

美帝陰險 離間父女

多鳩餘啦，大陸班官有邊個唔係咁?

睇錯袁術

又多個人質
Why not

這時候，在使館內工作的中國僱員都忍不住發出笑聲。

成班漢奸美帝走狗

快活的空氣

忍辱負重打入敵人內部都比人雪

袁木獸屍

變哂間諜啦

性格 係得一個
"反美" 係工作

你真的是雜總的女兒嗎？

打份工逗份糧姐，你唔係以為佢真係會支國擋刀擋槍呀？

中國人多數都係咁

邊有官二代唔留學歐美，有嘅都係準備緊去

袁木好誠實 李鵬係我哋最偉大嘅領袖

今年2018好多名人死，無論偉人定人渣

緊係俾啦，我係美國佬都俾
得閒恥笑佢地 又可以威脅佢地

最好仲要開埋銀行戶口，儲放多D錢

有乜咁好笑，反黑為白，埋沒良心，講咗個全世界都無人信嘅大話竟然有90歲善終，笑下個天好過

所以話貿易戰無得打
家人 銀紙係晒美帝到

反美唔讀清華北大

漢奸 走狗

他是雜總 我是我

誠實的袁木呀嘛

記得以前睇個一篇文講 中共元老都多數都會決定搵一個仔黎培訓做官 其他仔女都要送哂出外國以免鬥權失敗果時冚家剷

用你老母

呢班人先醒
唔通留係地獄鬼國

又要攞返出嚟

90歲
個女30年前仲讀緊大學

其實好多所謂愛國人士都係咁

五毛講兩句
死得遲啦

果陣係老布殊做總統

王毅，姜X 唔係加拿大就係美國有豪宅，仔女有綠卡。

好正常姐
當佢個女廿歲就去美國 都係40歲生佢

我有個堂大佬係大陸人92年去左美國讀。當年除咗成績好仲要有背景先得。

If u can’t beat them join them

中國人愛國得把死人口
身體卻很誠實

依家美國都冇比一千萬佢啦
佢咪又係追住美國撚黎含

你無綠卡點埋班領導人堆呀 比人笑你柒姑碌啦

而家都有大把 日日閙美國但又好無恥咁前扑後繼
衝去人哋國家學習 呢 D人真係 精神分裂病友
正一無恥PK